教育界失守 無限期罷課

【希望所有抗爭者甚至所有香港人都盡快諗清楚下定決心】

書生想話俾大家聽，警方攻入中大、城大、港大等多間大學，意味著既唔單止係有更多大學生被捕，更代表政府已準備大規模整肅教育界，警方亦已獲得授權對教育界進行清算行動。

大學校園向來都係一個社會「自由、民主、學術、年輕學子、精英」的象徵。過往四個月，警方唔敢貿然進入大學作拘捕行動，亦係礙於未獲政府指令。而昨天同今日警方進取地在中環及各大校園使用大規模武力，可見政府已決心進行大整肅，包括對付教育界。

校園的失守，意味著教育界失守。

這兩天警方的進攻行動，校方一定收到消息，校方可能要重新權衡「對抗」、「為學生說話」的代價。城大發表聲明譴責（學生）暴徒破壞校園，就係一種表態。

所以，警方攻入校園只係第一步。點樣用「警察國家」和換人清算的方式對付大專教育界，將會係第二步。

今場運動「公民社會力量的泉源」，教育界、傳媒界、社工界、司法界、其他不聽話的政府部門，都係中共重點清算整肅對象。

近日四中全會同張曉明既發言，亦可預見中共並未退讓之意，只會更加用盡法律手段將「兩代年輕人」，甚至更多人送入監
獄中。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

書生想屌醒大家。

大家究竟有無真正心理準備，接受將會有非常大量的香港年青人、你們的子女會被送入監獄坐上十年八載；亦將會有更多人犧牲、死亡，包括死得不明不白，也包括死在光天化日的鏡頭之下。

港共政府已經決心使用更強力的鎮壓。抗爭者又有左決心應對未？

當初的遍地開花、流水作戰、創意式行動、每星期一兩日的大行動，其實係參考韓國逆權運動的持續抗爭模式，只係依種模式開始被證明係對付唔到港共政府。港共政府態度從未軟化，反而愈來愈強硬，抗爭者需要的係採取新抗爭模式，去繼續增加政府的管治成本。

書生認為抗爭陣營內部好多人仲係好矛盾，或仲未搞清楚而家究竟係想以「維持一國兩制框架」的情況下抗爭，定係決定接近革命式的完全不承認現今政府合法權力的反式去反抗。

例如，如果宣稱而家香港係無政府狀態，或被政權屠城的狀態，其實就唔應該再承認法庭的司法權力。因為法庭係政府的一部分，法庭在這場運動中扮演的角色亦只會係不斷「依法辦事」送被捕者入獄，即使法官再同情的抗爭者，都唔可能「放生」抗爭者的。

又例如抗爭陣營承認大規模的「私了」行動係具正當性，理論上就表示抗爭陣營唔承認司法的仲裁權和懲罰權，人民從公權力中奪回相關權力。

然而，抗爭陣營卻仍有不少遵循和尊重法庭裁決，認為司法上有險可守，其實係弔詭。

正因為大家無想清楚，所以而家香港先會出現弔詭的平行世界。即使係抗爭陣營之中，仍然有唔少抗爭者一邊（支持）堵路、勇武抗爭；一邊又繼續如常返學返工。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

有幾位非核心支持者曾向書生表示「而家抗爭者自己都唔自己爭取啲咩」，其實書生係部分同意依個說法。

「五大訴求，缺一不可」無疑係抗爭陣營的共識，但五大訴求能夠全部切實實現，如果無進一步撼動到政權統治成本，其實已相當肯定係現行政權同社會狀態下係無可能。

要繼續以(1). 「一國兩制」作為籌碼去抗爭，定係 (2). 否認「一國兩制」的政府公權力反抗，書生並無確切答案，任何一個選項都係艱難，兩者後果都可以好嚴重；而依個問題，其實係所有抗爭者都要盡快去想同決定。

抗爭者唔去釐清依個問題，只會失去真正行動的目標，變成「送頭式抗爭維持政治能量」而已，但如果真係想爭取勝利，政治能量應該用在合適處，而唔係無目的地「送頭式抗爭—＞維持政治能量—＞送頭式抗爭—＞維持政治能量……」loop落去，否則拘捕及入獄人數只會持續上升，死人的情況愈來愈多和明顯。

唔想loop落去，就要思考清楚然後選擇。書生只係想提醒大家，選擇(1)意味著係更多和理非式的不合作運動，且必須要大罷工大罷市先可能成功；選擇 (2) 意味著更多的勇武抗爭，且必須要有對等的武力才可能成功。

你唔可以話選擇 (2) 但又繼續唔勇武抗爭，或選擇 (1) 但又只期待勇武升級自己唔加入工會準備罷工，咁係矛盾的。

請大家盡快決定，而且通過協商、行動去說明大家的選擇。而家既抗爭模式再行落去，真係搞唔掂。

利申：書生不鼓勵任何違法及暴力行為，只作純社會評論分析。

甴近平

暴大人撐住

以一國兩制作為籌碼抗爭 or
否認政府擁有合法公權力去反抗

暴大手足加油

和理非的我見到 教會,大學 神聖嘅地方畀人立亂踐踏都忍唔到

Tui

弱弱一推 要搵持久戰方法

冷氣軍師出動啊 幫手啊

可唔可以發起一人一信要求停課

冷氣軍師覺得好對唔住革大手足

中大學生無示威，係啲警察強行攻入校園，佢地唔係示威者，佢地係學生
Students in CUHK did not protest. Instead, HK riot police forcefully attack CUHK. They are students, not protestor.
#communistmassacre #CUHK

我都好對唔住 依家要人寫template 幫手啊

推

以命相博。認同

大家千祈聽日一定唔好搞馬鐵同西鐵啊

開學第一日藍衫入學校嗰下就已經失守左

冇大台始終係一個問題